%% =============================================================================
%% === Input ===================================================================
%% =============================================================================
% Lägg in kod, include kan användas men den är högnivå
 \input{../slumpgenerator.tex}

%% =============================================================================
%% === Ekvation ================================================================
%% =============================================================================
% Lägg in ekvation som alignar vid &, split gör att label refererar till hela cellen, annars ta bort för att ha individuella referenser till varje vers
\begin{align}\begin{split} \label{eq:}
    \oplus : \Binary \times \Binary &\to \Binary \\
    (\alpha, \beta) &\mapsto \alpha \oplus \beta \\
    &= |\alpha - \beta|
\end{split}\end{align}

%% =============================================================================
%% === Tabell ==================================================================
%% =============================================================================
% Tabell, p alignar vid toppen, m alignar vid mitten, b alignar vid botten, l vänster, c mitten, r höger
\begin{table}
  \begin{center}
    \caption{En text för tabell skrivs upp å tabellen.}
    \label{tab:tubby}
    \begin{tabular}{| p{25ex} | m{20ex} | b{10ex} |}
      \hline
      cell1 meme meme meme meme meme meme meme meme  & cell2 & cell3 \\
      \hline
      cell4 & cell5 meme meme meme meme meme meme meme & cell6 \\  
      \hline
      cell7 & cell8 & cell9 meme meme meme meme meme meme meme\\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

%% =============================================================================
%% === Grafik ==================================================================
%% =============================================================================
% lämna argument tomt om LaTeX ska bestämma var den hamnar
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{meme.eps}
    \caption{owo}
    \label{fig:owo}
\end{figure}

%% =============================================================================
%% === Definitioer, satser, exemplares, anmärkelser ============================
%% =============================================================================
%% Definition och sats är numrerade, och man kan alternativt lägga argument till. De avslutas med tecken. Titeln är fetstil och brödtexten följer i kursiv stil på ny rad, emfas sker med fetstil inom brödtext.
%% Exempel och mot-exempel är onumrerade. De avslutas med tecken. Titeln är fetstil och brödtexten följer i vanlig stil på ny rad.
%% Anmärkelser -- Skall vara ungefär en mening och avslutas inte med något tecken. Titeln blir kursiv och brödtexten vanlig som följer rakt på.
% Svensk definition
\begin{definition}[Rolles]
Jag tycker det blir bra \B{lmao} owo.
\end{definition}
% Engelsk definition
\begin{en-definition}[Rolles]
Jag tycker det blir bra \B{lmao} owo.
\end{en-definition}
% Svensk sats
\begin{sats}[Rolles]
Jag tycker det blir bra \B{lmao} owo.
\end{sats}
% Engelsk sats
\begin{theorem}[Rolles]
Jag tycker det blir bra \B{lmao} owo.
\end{theorem}
% Svenskt exempel
\begin{exempel}
  alfons åberg
\end{exempel}
% Engelskt exempel
\begin{example}
  alfons åberg
\end{example}
% Svenskt mot-exempel
\begin{mot-exempel}
  alfons åberg
\end{mot-exempel}
% Engelskt mot-exempel
\begin{counter-example}
  alfons åberg
\end{counter-example}
% Svensk anmärkelse
\begin{anmarkelse}
owo
\end{anmarkelse}
% Engelsk anmärkelse
\begin{remark}
owo
\end{remark}
